% Work Experience
\sectionTitle{Berufserfahrung}{\faSuitcase}
\begin{experiences}
\experience
  {Apr 2025}
  {SAP CAP Entwickler}{AMAG Group}{Zug, Schweiz}
  {Dez 2023}
  {
    \begin{itemize}
      \item Entwicklung und Wartung neuer Funktionen f\"ur das Restwert-Backoffice mit SAP CAP, SQL und SAP UI5.
      \item Betreuung des Business Benefit Portals und Implementierung von BTP-Benutzerrollen.
      \item Verantwortung f\"ur agile Prozesse als einziger SAP-Entwickler im SAFe ART-Team.
      \item Umsetzung eines mandantenf\"ahigen Modells mit strikter Datenisolierung.
      \item Integration von Node.js, SAP HANA, APIs, Job-Scheduler und MQTT zur Prozessoptimierung.
    \end{itemize}
  }
  {SAP CAP, SAP UI5, Node.js, SAP HANA}
\emptySeparator
\experience
  {Dez 2023}
  {Senior Cloud Engineer}{PricewaterhouseCoopers GmbH}{Mannheim, Deutschland}
  {Okt 2022}
  {
    \begin{itemize}
      \item Umsetzung mehrerer ESG-bezogener SaaS-Projekte mit SAP CAP und Node.js.
      \item Entwicklung robuster Datenmodelle f\"ur SAP HANA zur Verbesserung der Datenabfrage.
      \item Optimierung von Calculation Views und SQL-Abfragen f\"ur SAP Analytics Cloud.
      \item Implementierung benutzerdefinierter Event Handler in SAP HANA.
      \item Mentoring von Junior-Entwicklern und Durchf\"uhrung von Code-Reviews.
    \end{itemize}
  }
  {SAP CAP, Node.js, SAP HANA}
\emptySeparator
\experience
  {Sep 2022}
  {Junior Cloud Engineer}{PricewaterhouseCoopers GmbH}{Mannheim, Deutschland}
  {Okt 2020}
  {
    \begin{itemize}
      \item Mitentwicklung skalierbarer Backend-Komponenten f\"ur SaaS-Produkte.
      \item Mitarbeit an SAP CAP- und Node.js-Projekten inklusive SAP HANA Event Handler.
      \item Teilnahme an Code-Reviews und Einhaltung von Best Practices.
    \end{itemize}
  }
  {Node.js, SAP CAP, SAP HANA}
\emptySeparator
\experience
  {Mai 2020}
  {Werkstudent \& Bachelorarbeit}{TYMLEZ GmbH}{Weinheim, Deutschland}
  {Dez 2018}
  {
    \begin{itemize}
      \item Entwicklung eines sicheren Wahlsystems mit verifizierbaren Identit\"aten und dezentralen IDs.
      \item Verwaltung von Citrix XenServer-Umgebungen f\"ur hohe Verf\"ugbarkeit.
      \item Erstellung von CLI-Tools mit Bash und Python zur Automatisierung.
      \item Einsatz von Blockchain-Technologien mit Node.js, MongoDB und Tendermint.
      \item Automatisierte Bereitstellung virtueller Maschinen mit Vagrant und Packer.
      \item Zusammenarbeit in Projekten mit Git, AWS und GCP.
    \end{itemize}
  }
  {Node.js, Python, Bash, AWS}
\end{experiences}
